10後會係最後一批香港人

而家呢批細路仲有短暫嘅機會睇到出面世界，知道歷史。啲老師仍然會借啲意講中共啲衰野，但隨住條紅線越黎越緊，啲老師會唔敢講。

中共洗腦模式大行其道，細路冇思考能力，由細個就俾人昆到大個，變成小粉紅：我係中國人

中共軟實力會重新流行，濕鳩喜茶、反智抖音、劣質普通話通通變成主流，香港細路唔join就俾蝗童排斥。

10後唔會全部都係黃，但至少有一部分人出身黃底家庭，知道1949年中共啲柒野，知道1997年後香港點死法。

但20後呢類人會越黎越少，因為真香港人唔想生，或者移咗民；掉返轉中國人會繼續殖民，生大量啲劣質蠻種，以數量壓倒質量，傳統香港文化會消化殆盡。

五十年後無繁體，六十年後無港語，七十年後無香港。

現有嘅呢班細路一定係最後一批自稱香港人嘅人

咪撚傻
10後已經全面蝗化

人生太短出手要更大

冇見過19年遊行有細路仔參與？

你咪繼續以偏概全

同南亞狗係手足一撚樣

因為有南亞係手足, 所以全部南亞都係手足

一百個入面有一個係黃，已經用唔到你｢全面｣兩個字啦，以偏概全唔識用就咪用啦

仲有台灣佬，呢度唔分化埋？

香港已經輸咗

已經唔識寫正體中文

bt老實講依家五十年後人類仲係唔係到都成問題

你條澳門死賤種五毛幾時去接見毛主席呀？

只限支持？

係咪北區支蝗主導嘅學校？

喺度，點會唔喺度。係香港同香港人唔喺度咁解

經過2020，我覺得真係唔好咁老定

過幾年我地睇下點
黃但係開口埋口都係啲蝗語用字嘅偽廣東話
黃但係用小米Lenovo玩抖陰

呢個都block咗一段時間

至少五十年後，非洲依然係非洲

宜家只可以肯定講00後都算係手足，前年實際上係90後做主力，見到好多00後中學生真係令我好感動，10後當年最大都係9歲，勉強計10、11、12年出世嗰班起碼都7歲都應該知道前年嘅事，而且自己會有所判斷，如果當年連小學都未入嘅我就唔肯定啦

20後...唯有聽天由命，希望到時仲係黃絲佔多數

作為最後一代香港人，佢地可以唔沾染到中共啲劣質文化？如果企硬嘅佢地就唔係最後一代，係尾二或者尾三一代啦

過幾年隨時真香港人入晒集中營，到時老中青三代夾埋就變最後一代

支那人撚識字咩啲詞語一向喺唔同語境互相借用，詞窮嘅最佳解決方法

蘋果日報都好多大陸用字,佢係未藍

10後叫做仲有少少希望

20後真係唔使寄望，你望玖紙升得高過tsla仲叫有啲希望。而家仲生仔、冇錢又冇移民plan嘅人，佢地對時事、社會認知觸覺近乎零，基本上教唔到啲細路

所以咪叫人移民 搞香港社區 香港人會 辦學
保留香港人身份認同

算數把啦
我個10後細佬日睇夜睇抖陰 呢一代冇㗎啦

老老實實，我自己覺得移民都唔會保得住香港人呢個身份。

當然對於移民我冇意見，走唔走我都尊重

悲觀啲睇，呢代應該得1/4或者2/5係黃

得10份1都似

如果唔計移民個批

你唔搞咪保唔住囉 香港人唔係幾十年前大陸各地走難嘅人 有成百幾年歷史 好多人有錢 有學識 最重要係要搞"香港"國際學校 承傳香港嘅語言 就會有得走落去
留係香港 咪連一絲希望都放棄 安心做中國人

硬係覺得唔少中小學生平時都用普通話溝通
唔知佢地係新香港人定點？

唔會係大家諗果種香港人
會同當地社會或者外在價值結合，成為混雜而且個個地方唔同嘅香港性
到時又有人跳出黎講港僑唔夠正宗，留港係死剩種俾人洗晒腦
一半以上時間會用黎攻擊對方，抬高自己先係真香港人

你當97後香港玩多十幾年
咁諗會唔會開心啲

生仔一定要去外國讀書

佢地會睇pomato / Carl
但呢啲channel頂多洗到佢地變泛粉

咁又點佢哋咁細個潛移默化嘅嘢 比中共扭曲事實洗腦，真心比到盡05係最後一批

04後已經多蝗到仆街

出國發展出一個圈子

移民當代：我係香港人
移民下一代：我係英國人，都有啲香港人血統
移民第三代：我係British, grandpa係hk, sth like that
移民第四代：Well, I am British. Where is hk?

我係悲觀撚黎

果陣叫大灣區

50步笑百步
80後90後仲掃緊香港樓 淨係10後俾人屌

濕鳩普教中，加埋學生中國人多過香港人，隨時啲老師都係中國人，就俾人夾住黎講

真係好可悲 明明以前貼嘅memo係講民主 明明以前學校有民主墻 明明兩年前班學生仲係同聲同氣

因為好多只接收一種資訊 潛移默化佐之後已經固定佐一種思想

海外嗰班鬥左黃先好咁做

太多黃絲豬同藍屍都有份移民，隨時倒米

藍絲一般都係去熱門國家 睇吓大陸就知
真係要走 其實唔一定要熱門國家

見證淪陷，又開心又失落

有基本智力嘅人一定會，淨低喺香港個啲都係短視、唔plan野、信國家嘅人

謊言既力量係同撒謊者既力量成正比

就咁睇你先係以偏蓋全個個

我當喺天橋嗌加油個細路19年5歲，而家7歲，到佢再大個啲時佢屋企人一定講俾佢知發生過咩事

做緊港島某補習社 裏面大部份10後on9仔之前成日問我著黑色衫係咪啱啱去完搞事所以咪傻啦

其實多啲黃營後生夫妻生小朋友，
再培養啲黃色寶寶
咁有冇用

大陸有錢嘅都大把人出國讀書 有實力嘅更加唔使講
不過依幾年開始 大陸嘅出國讀書應該會減少
所以後生嘅出國讀書機會黎啦

移民第五代：where the hell is hk? the great bay area, oh I see

學好三年，學壞三日

邊個而家仲敢喺香港生仔

應該叫Da Wan Qu

有。
中國果邊的正常人都係咁培養出嚟的。

依家支那人當正香港係屬於佢，取代埋你

劣幣驅逐良幣

到時英文都唔使學

100個有1個，咁代表啲乜?

港島個批係咪rich 7離地撚？我有時行街都會見啲家長教個細路咩叫黑警

你自己用全面呢個字先架wor
有一個細路遊行已經唔係全面啦

更何況人地只係舉例反對你個「全面」
明明你自己先係以偏概全嗰個

講真以家科技咁發達 上網都睇到發生過咩事啦 家長又可以自己教 咁撚驚洗腦做咩 如果個細佬咁撚蠢講兩句洗左腦 就由鳩佢啦

24歲前英國已經當你係中國人啦

對抗唔到啦，中國個啲職業生仔機器黎。同埋有人講過生仔抗共係個錯誤嘅做法

但係大陸好多有權嘅人嘅家屬係外國籍wor

97回歸前先係囉 留意返啦
97之後所有腥港人都統稱為中國人

咪係佢連以偏概全都唔知點解

唔係想掃興，但你記唔記得你五歲個陣做過咩

移民第六代：what the hell is that shit

諗多左，05前先係

00後都6成以上大陸蝗
點會係10後

即係香港冇救了

所以咪出去發展咯

知唔知咩叫全面蝗化？
一個人佢思想上可能係偏黃
但係佢日常寫字會不自覺寫殘體
對住支那人自願講蝗語
甚至唔抗拒小米
呢啲就已經係蝗化

係你地將黃藍同蝗化綁埋一齊所以先誤會

好撚可悲

之前連登夠話00後全部都係蝗啦
結果咪又係00後企前線比人拉
80 90後最叻扮老屎忽做冷氣軍師

好多人諗住咁，一路養一路plan移民

中國人一向敵視香港人，等於北佬敵視南方人，一向都唔妥我地，針對台灣留島不留人嘅策略其實都適用於香港

真膠定假膠

樓主出post放淡風係咪覺得好舒服？

有洗腦教育咪用制度外抗衡囉

大把人努力做緊啦

啲細路上網睇嘢多定聽學校講嘢多呀？

出個post一嘢判死刑，一句香港已死

係咪好舒服好爽？

大把廢老都做曬你講嘅嘢
咁佢地係咪你講嘅蝗化香港人？
係咪得80同90後先係香港人？

而家啲中學生用蝗語係街傾計

你話「已經」「全面」蝗化喎大佬
姐係我係條街搵到個10後唔會自願對支那人講支那話已經反駁到你個以偏概全撚啦

仲好意思話其他人以偏概全
你到底知唔知咩叫以偏概全

咪玩啦
啲細路鬼知發生咩事咩
擺明就老豆老母夾佢出黎

所以我嘅預測係
10後係唔會好似我地而家咁盡量避量支那嘢
相反，佢地嘅日常生活都會用殘體字同蝗語
以而家嘅教育制度，呢樣根本無可避免

牆

緊係真支那人，可以自己去睇吓佢哋幾撚癲

嚟到香港，都係狗改不了吃屎

d人話 出國俾外國人歧視 其實宜家已經俾大陸人歧視
以後邊有前途 搵工一定優先選大陸人同埋人地鍾意玩關係
所以最後都係冇辦法要出國

韭菜中國人：睇唔到 唔知道 唔清楚 我愛國 我是中國人

黃絲都唔會生仔/喺香港養

得返嚟至港豬/藍絲/蝗家庭嘅細佬
再加埋洗腦教育
中共已蠃

我意思係佢屋企人會傳授全面嘅知識俾佢，當然佢知道成個picture後仍然決定愛國愛港，咁就冇野好講

不過又可以想像一下 以後全部一樣
科技科學一定好難發展

貼呢堆memo嗰班兩年前肯定都唔會係同聲同氣嗰班

可能學返支語，信返嗰套一人一蚊14億論

果批人去左加拿大、台灣同英國

成班傻鳩仲以為自己有資格成為香港人
腥港人就有你地份

如果要走 有咩地方係適合97後

一個香港人，去開茶餐廳，講開港式粗口，但會寫殘體字，咁佢係香港定中國人？末代身體自己有變異，如果唔係點轉去另一個身份？

大家盡力做好自己。
對面個屎坑係臭就最終都係臭。

可能佢想我地做埋佢嗰份

即係仲係香港生仔就係藍？

我有睇開你啲post，睇完今日啲傻鳩小學雞同反智國安牆，我只係純粹出於對未來感到悲觀咁解

去中國

極右國家，避開左膠一流，喺好多議題都可以同佢地同聲同氣

如果你唔係黃屍，想繼續反共嘅話，所有西方陣營嘅國家都啱你（你有錢嘅話）

羅家聰同好多商界啲人都有講到中高層位早就俾中國人做晒

唔識中文就認咗佢 唔好拉開話題

比止驚黨上到位嘅話，佢地可以吊住香港條命

咩筆

做好自己

以偏概全都唔知係咩唔好衝出黎啦

向來科技野都係睇外國，唔使睇中國，中國負責抄就得

跨境蝗同腥港人多

咁香港人留低係咪就前途

08 年，我自己都係on99咁。

千祈唔好睇死一代人，但都唔好睇低自己

就好似北方咁

經歷過89（今日四十歲以上）

其實都會知個國家咩料

呢間唔計

呢個係你：因為有南亞係賤畜, 所以全部南亞都係賤畜

海關好黃
雖然又拉手足有戰略物資同搞9阿布泰

清醒嘅香港人有咁多，點解唔大家落力去教化佢哋

有時啲悲觀同放負盡量留俾自己

出post批死XX已死，會傷到好多努力緊嘅人嘅心，亦係幫緊政權散播絕望，一齊攬住絕望咁樣好咩？

我明係有情緒，但唔洗下下都呼天搶地

難打嘅牌都要繼續打，負面嘢已經夠多，有時出少啲呢啲post都已經係幫緊手

你放心，而家班小學生有8成用蝗語溝通，換血快過你捐血。

我政治意識係屋企教出嚟唔係學校

佳哥算唔算香港人？

睇清香港嘅家庭唔會生仔，淨低會生仔嘅就係零觸覺嘅人，你期望佢地教到啲咩？

果啲同父母移民啦

我宣佈00後先係~

我覺得係，中國人永遠騎住你

好似東涌奶共黨校？

可悲
如果屋企唔係有錢送仔女外國讀書
真係唔生好過生

應該係

好好珍惜埋依幾年

連登遲早比港共封

00後都蝗化左唔少啦
樓豬玩鳩我？

真架，好撚多係用普通話+廣東話 講野
成件事勁低級，通常佢哋一講我就會啤住佢地

你咪繼續哀傷

大部分人走咗仲點會理口多吖 你沽咗隻股票仲會想佢升？

以前有通識 而家通識都殺埋
又未真係洗你腦又無國安法etc
而家咪玩啦

小學生已經好多講支那話

而家仲著緊校服嗰啲中小學生多過一半都係用支那話閒談
即係05左右打後已經

唔係對呢個論點發表意見乜？ 所以可以反對呢個論點
不過你敢反對聽日就踢出校 或者唔踢 玩爛你成績表 等你轉唔到校 係學校比老師針對 再留級

咁又唔好咁講，家家有本難唸的經

支那嗰堆有版你睇啦。我假設事實地球真係平，你自己上網見到都唔信啦

扮撚曬野 扮咩撚保衛香港 根本唔撚想留喺上面 爭撚住落黎 香港民主倒退9成都仲正常過上面 個個爭撚住落黎跟著話上面好撚好

其實我覺得學校同老師真係難辭其咎⋯其實有冇真係嘗試過改變？

香港民族

Blocked user

之前見過兩個細既淨係用流利既英文同蝗語溝通 真係好心寒 自己住既地方用既語言竟然唔識講

屋企附近細路仔全部講蝗語

19年係見過堆細路
但我敢講大部分00後都已經赤化
嗰堆係少數

依幾年
依年幾

參與遊行其實覺醒大陸新移民都有做過
但本地細路講被支那語蝗化就另一回事
依家響街見到成班細路傾計無一例外會聽到支那語

其實老實講我都唔睇好
制度外共慘黨有名為＂法＂的武器
一樣嘢有得抗衡對抗吓，佢就會立法去制止管制
佢地係玩高科技滲透監控共狗認第二無人敢認第一

網路自由同新聞自由柒婆已經講會管制
屋企人教，同學校教有落差佢就會返學問，比洗腦式學生／老師篤灰就拉屋企人，失去照顧自己個仔的權利，咁你係老豆老母就會多一事不同小一事
做法係只要將照顧兒童的條例的解釋擴充到有所謂國安條款適用就得

共狗點會唔知洗腦教育一定要有封閉式環境，所以對任何係香港的公民社會對抗都係有時間限制，只可以將死亡時間延長，即係打強心針。

不過我認同有野做到就盡做，知道會死唔等於你只會睇住自己死，0.0001%都叫有機會，至少唔係0

你見共狗做到咁絕就知基本上佢真係制度自信，佢依家已經唔係必要有西方共營的香港。國際壓力對共狗的拘束已經愈哩愈弱

全球向冷戰方向走，香港就會愈黑暗，因為作為籌碼同利益層面愈弱
會唔會變返光明就唔知，不過因為咁同時有重生的機會

揾夠錢走人
有心嘅等一兩個，又唔夠勢力同建制藍師鬥

信連狗，唔怕

我自己比較mean，集中睇有質素嘅家長同老師。

要有人lead住個細路睇真相先得，基本上係洗腦vs反洗腦嘅對抗，但未來香港呢啲高質嘅人仲存唔存在真係成疑

其實都幾肯定支共搞完教育下一步一定係搞網絡審查 封網 唔係放負 但都幾肯定第一個搞就係連登高登

00後先係最後

10後係講普通話

我自己覺得最盡去到08 09啦

蝻係會強姦打劫你嘅手足

Exac7ly, 我姨甥正是，仲要老母偽黃，有著數就藍，影響到佢就偽黃鬧政府，口黃行為藍⋯所以唔會教育個細路正確觀念

好睇學校啲老師政治立場同點教
我間中學黃師過八成，仲堅守教學生普世價值
但今年開始轉校長 (立場不明)
雖然啲老師冇點走，但希望啲老師唔會受新校長施壓

好靠做人父母既點樣消毒，19年既新聞片要留低

0304年啲中學生都已經蝗化緊講廣東話 睇抖音用淘寶

一早已經倒緊

10後蝗蟲後代嚟
00-05已成香港最後希望

其實Lead 住都無乜用，學校講既係群體生活
細路階段會好睇同輩圈子 同 人地既認同
當成個圈子係親共個邊，細路好難唔跟
(除非你個細佬小學已經成熟到大人咁，都無咩可能）
所以先話政府係教育落手係一個長遠溝淡香港人既對策黎。
呢一代為左迎合圈子扮野
下一代可能就已經真係入左個圈子一齊親共
.
有巴打可能講屋企可以教翻佢真既野
呢一代的確可以，下一代呢
而家無論走左又好，仲生既又好，都面對同一個問題
下一代細路係無左呢十年黎香港人個種共同既經歷
走左既可能出世已經係英國，未走既可能出世已經"係咁架啦"，對我地想像中既香港已經好遙遠
佢地又會唔會好似我地咁，會咁注重真既歷史同傳承落去呢
我絕對有保留
.
不過我又同意，歷史始終要記錄同將事實傳落去
要承認一樣野就係：做既未必可以一代一代都傳到落去，傳到幾多，就幾多

試過聽到隔離兩個小學雞用流利蝗語講野

而家勁多囉，mk見d初中生係講普通話，我呆咗以為返咗大陸

屌 直頭見到宜家啲mk仔講普通話
剷到勁青個種新時代mk 好似支拿個啲mk咁嘅樣

講多句，黎緊政治環境會同之前完全唔同
任何有機會成為日後麻煩（革命/抗爭）既種子會芽都未萌到就會比政府冚旗，政治氣氛會比傘運後差10倍
而家老一派既泛民基本上已經都比政府認為要冚旗
黎緊無撚左武肺之後，究竟仲會清算剩幾多政治團體？
不過又咁講
正正因為枱面上無得反對
未來既政治團體會成為類似地下組織既野，某程度上都可能好處黎，但真係要地下組織出黎革命呢，就應該要用好多時間同個社會要去到豬都做唔撚到先會有機會

中國嗰邊太多人始終
同埋佢哋根本就唔視人命係一樣好寶貴嘅嘢
同埋感覺上依種黃色思想會慢慢地下化
因為佢政府嗰啲惡法會越嚟越緊

個個講緊移民

唉 下一代細路出世嘅時候已經唔喺香港/喺香港但香港已經唔係我地認知嘅地方 成個環境都唔同曬佢地未必感受到點解我地會咁抗拒個政權個下有啲心噏

推

今朝先同FD講完呢個話題
但我係覺得00後係最後
10後已經好多蝗
落樓下一堆蝗語細路走黎走去

咁中國都有品蔥，都有維權，但咪又係得幾丁友

佢老母臭閪
成班落黎香港但係又唔學繁體字

老實講我覺得00後 後少少已經係蝗
我係好似都幾好彩 完美避開蝗蟲年代
自己同班都冇人講普通話咗主要語言
但係低一級就已經成日聽到 真係好撚煩躁
10後......真係得啖笑

歷史話比大家知，從來家長都贏唔到學校對小朋友嘅洗腦，唔好以為自己教得掂，諗下自己一日有幾多個鐘對住個細路先

老師都係搵錢啫

其實證明支那軟實力唔係講笑

求其賣下廣告，又植入式廣告
政府又無任歡迎
而家睇好多戲都有廣告

新個套歌斯拉就大大隻京東

只可以話香港人覺醒左知道唔應該信大陸都係近呢五六年，最盡都係講緊反國教個陣

再之前咪個個淘寶，睇支那劇，去深圳食玩叫雞，個陣邊既有人反姐
港豬心態，支持本土市場少之有少

我都覺
反而覺得00後先係最後一批

佢屋企人
有幾多個人屋企人係咁呀
而家大部分都藍屍啦，咪講10後，就算90後都大把係到強行幻想。根本就係咩年齡層都有。
10後已經開始紅哂身邊仲係大陸同學，大陸老師。

08年你不如講8964
而家香港發生咩事仲覺得好似好簡單，你估小朋友睇rthk就黃咩，rthk都紅色啦而家

香港人係咁架啦你死你賤，200幻人都係吹出嚟

豬哂喇

00後都已經有一半唔係啦

真，我地個代仲有思想自由，呢代一開波就係洗腦教育。以前去殖民教育好處係老師可以好free講歷史，又唔會逼你表態，加上中史、通識同連串政治運動，我地先會咁反共

柒碌已經出聲搞緊

有又點 運動過後咪又係繼續抖音小紅書

但係10後受支那同學影響，平時玩開騰訊驚，講的是支那話

仲10後 05打後可能都多左

好心噏...

97年6月出世先係最後一批香港人

一個做法共產黨喺中國大陸已經做過一次 主力支持民主自由嘅人都係70後同80後 然後96零零後都係小粉紅 再上啲就文革

至少我記得

10後已經好多係用梗支那寶同we7pay

係，90個批乜柒都唔知，一開始就洗腦，之後網都封埋，根本唔會認識歷史，成個中國動員洗腦，清醒嘅人極少

14年國教運動失敗 預計到嘅事
係19年令外國放寬港人避難

若果緬甸咁樣冇後路 就生不如死

其實會搞成咁係因為2010年美國出賣咗中國嘅茉莉花運動 所以今日美國嘅衰落都係自己攞嚟

走唔到嘅我

有美國幫手都未必得，中國人奴性同小農基因唔好睇少，和稀泥

唔認同 草泥馬咪就係嗰個年代年代嘅代表同產物 你冇見過草泥馬打到河蟹嘅潮文 相信老啲嘅高登仔應該見過

00-10後,好多BAND3學校讀書果D,已經蝗晒

冇bno可以去試加拿大
或有原因令你未迫切到要走

我怕，過兩三代之後，不論係咪已經移民與否嘅後人，已經對今人嘅犧牲完全冇感覺，並唔係唔知呢啲事嘅存在，只係已經對呢啲事冇咗今日我哋嘅感覺，我覺得讀文學/ 歷史嘅重要正正在於此，前者修心，後者係揾返前人嘅回憶，當然宜家有埋片做記錄去睇，應該可以令後人比較容易代入我哋今日嘅處境，所以，將來如果香港真係可以光復嘅話，我希望可以睇重返啲文科，其實歐美好多國家都好重視呢範，例如德國呢啲甚至會將哲學列為必修科，人之所以異於禽獸係因為人有人性，而非冷冰冰大家自己顧自己只為錢（背後即衣食）而生存（而呢個就係支那現況），咁去做人其實同禽獸又冇乜分別，大家都只係為衣食，但人咁就冇咗人性。我怕，我哋嘅犧牲全部都係白費，以後冇人記住我哋，但呢啲都係基於支共稱霸世界之後嘅假設，而呢件事係唔會發生，因為歷史定律不能改變，前題係我哋必須做好自己當下嘅本分，不可辜負眼前好時光，有餘力時盡量就為世界美好多一點而付出所有，我相信他日光復之後，可以重視返文科，人人可以重拾人嘅本心。咁我哋今日嘅努力就唔會比物質同塵世淹沒，犧牲就唔會係白費。

而家品蔥都有，但反共嘅人唔會多，就算有都唔會出黎反抗，現實唔出聲算。胡温時代都開始搞呢班人，只不過冇我而家勇武習總咁癲

嗰個年代已經一野夾死晒佢哋 嗰陣時人數多都冇用 作為喺場內嘅佢哋 堅持左幾十年 一啲成績都冇 仲不斷倒退 睇唔到希望就會放棄 咁代入佢哋嘅環境又真係好絕望喎 世界上冇乜其他地方 越係爭取就越係倒退 你數一下除咗中國仲有邊地方嘅民主進程係咁